【三藩市直擊】美國中期選舉在即 華人：浪費時間

美國時間明日（11月6日）是國會中期選舉，選舉被喻為總統與執政黨的「期中考試」，大部份國會議員將面臨選民對他們任職兩年來的評價。移民、女權、醫保議題是這次選舉最大關注點，尤其在傳出特朗普計劃廢除出生公民權之後，移民問題已不僅限於無證移民，亦可能影響合法公民的取得途徑。不過，在美華人是否感覺到這股緊張感呢？

這位年輕人表示身為美國公民，有義務投票。
記者在三藩市灣區訪問華人，是否知道11月6日是選舉日，年長受訪者的答案「不知道」居多。有人直言「不理會這些事」、「選舉是浪費時間，誰執政都是一樣」。對於特朗普的政策，不反對也不支持。

知道明日是選舉日的，多數是年輕人。一位沒有投票權的華裔女性居民表示，如果她有權投票，會支持特朗普；她指出，「比如說美國非法移民，去監控這個，我覺得是有它的道理在。」

另一位有投票權的24歲青年認為，特朗普使用過激言詞，很懂得迎合選民喜好，以便緊緊抓住基本盤；但其施政帶有分裂性，似乎沒有要團結美國人的意圖。他表示會去投票，因為那是公民義務，民主社會中的公民應該要參與。

識玩 知識自己係二等公民

投白票 連登仔黎

即刻出條法案趕你走，仲睇下係咪浪費時間

有乜出奇
反正都唔會選咗個略自己水既總統
畀我都唔理

華人去到邊都係各家自掃門前雪

啱呀
共和定民主黨都針對緊支那
唔鍾意咪走囉

幾時會再出現全球排華

拎張票印個fuck字

澳洲唔投票要罰錢
美國應該冇相關規定

典型廢老

廢老無分國界

垃圾

所以華裔移民其實對比其他移民較受歡迎，因為淨係搏命做唔出聲。。。

咪仲好,反正佢地都唔會投俾共和黨